\documentclass{predmet}

\begin{document}

\chapter{BI-ZMA}

\section{Základní pojmy}

TODO

\section{TO-BI-SPOL-6}

\textit{Limita a derivace funkce (definice a vlastnosti, geometrický význam), využití při vyšetřování průběhu funkce.}

\subsubsection{Limita}

\textbf{Definice:} Řekneme, že reálná posloupnost $(a_n)$ má limitu $\alpha \in R$, právě když pro každé okolí $H_\alpha$ bodu $\alpha$ lze nalézt $n_0 \in N$ takové, že pro všechna $n \in N$ větší než $n_0$ platí $a_n \in H_\alpha$. V symbolech:
$$ TODO $$

TODO: vlastnosti

\subsubsection{Využití při vyšetřování průběhu funkce}

Buď $(a_n)$ posloupnost. Pokud má limitu $\alpha\in R$, pak se nazývá konvergentní. V ostatních případech ji nazýváme divergentní.

TODO: N/A

\section{TO-BI-SPOL-7}

\textit{Základy integrálního počtu (primitivní funkce, neurčitý integrál, Riemannův integrál (definice, vlastnosti a geometrický význam)).	}

\textbf{Definice:} Nechť $f$ je funkce definovaná na intervalu $(a, b)$, kde $-\inf \leq a < b \leq +\inf$. Funkci $F$ splňující podmínku:
$$F'(x) = f(x) \text{ pro každé } x \in (a, b)$$
nazýváme primitivní funkcí k funkci f na intervalu (a, b).

\textbf{Definice:} Nechť k funkci $f$ existuje primitivní funkce na intervalu $(a, b)$. Množinu všech primitivních funkcí k funkci $f$ na $(a, b)$ nazýváme \textbf{neurčitým integrálem} a značíme jej $\int f$ nebo $\int f(x) dx$.

TODO: zvyšok

\section{TO-BI-SPOL-8}

\textit{Číselné řady (konvergence číselné řady, kritéria konvergence, odhadování rychlosti růstu řad pomocí určitého integrálu).}

TODO

\section{Ostatní pojmy}

TODO

\end{document}
